{
    "question": "Seorang walikota merencanakan membuat taman rekreasi berbentuk lingkaran dengan diameter 1.400 m. Oleh karena kurang dana, dalam realisasinya hanya dibangun taman dengan diameter 700 m. Berapa persen biaya yang dapat dihemat dari biaya pembebasan tanah untuk taman itu dari rencana semula?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "50% <br><br>Maaf kalo salah yaaa<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena 700 itu setengah dari 1400 berarti dana yang di hemat juga setengahnya atau 50%",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-sebuah-dadu-dilempar-5-kaliberapakah-peluang-mata-dadu-yang-944",
            "question": "Jika sebuah dadu dilempar 5 kali.Berapakah peluang mata dadu yang muncul selalu ganjil? Tolong ya di jawab dan jelaskan cara jalannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebuah dadu ada 1, 2,3,4,5,6 dilempar sebanyak 5 kai<br><br>\u00a0\u00a01 \u00a02 \u00a03\u00a0 4 \u00a05\u00a0<br>1\u00a02 \u00a03\u00a0 4 \u00a05 \u00a06<br>2 3 \u00a04 \u00a05 \u00a06 \u00a07<br>3 4\u00a0 5\u00a0 6 \u00a07 \u00a08\u00a0<br>4 5 \u00a06 \u00a07 \u00a08 \u00a09\u00a0<br>5 6 \u00a07 \u00a08 \u00a09 \u00a010<br>6 7 \u00a08 \u00a09 \u00a010 \u00a011<br><br>P (A) =\u00a0[tex] \\frac{banyaknya kejadian A}{banyaknya kejadian yang mungkin} [/tex]<br>[tex] \\frac{15}{30} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]<br><br>30 = banyaknya ruang sampel<br>15 = jumlah ganjil<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-semesta-yang-mungkin-dari-balok-kubus-adalah-948",
            "question": "Himpunan semesta yang mungkin dari ( balok, kubus ) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "himpunan yang memungkinkan<br>- { himpunan bangun ruang }<br>- { himpunan bangun ruang segi 4 }<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-a-dan-b-pada-peta-5-cm-peta-itu-berskala-1-120000-788",
            "question": "Jarak kota A dan B pada peta 5 cm. Peta itu berskala 1 : 1.200.000. Amir dengan mengendarai sepeda motor berangkat dari kota A pukul 06.45 dengan kecepatan 45 km perjam.    Di tengah jalan berhenti selama 1/4 jam. Pukul berapa amir tiba di kota B ??\r\n\r\nTolong d jawab y,,??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "JS = 5 / 1 :1.200.000 =5 x 1.200.000 =6.000.000 cm = 60 km<br>W = JS / K <br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 60 / 45 = 1,3 = 1.20<br>06.45 + 1.15 = 8.00 + 1.20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8.20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pecahan-75-bila-dijadikan-persen-menjadi-677",
            "question": "Pecahan 7/5 bila dijadikan persen menjadi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "140%<br>penyebut dikalikan dengan 20 agar menjadi 100, sehingga pembilang juga harus dikali dengan 20 ^^",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>pecahan 7/5 bila dijadikan persen menjadi \u00a0<br>1,40= 1/40 %</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sudut-pada-jam-0830-mencari-sudut-terkecil-nya-gimana-412",
            "question": "Sudut pada jam\u00a0 08:30 mencari sudut terkecil nya gimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Satu putaran penuh\u00a0pada jam itu sama dengan satu putaran penuh lingkaran yaitu 360 derajat.<br>Pada jam setiap bertambah itu besarnya 30 derajat.<br><br>Jadi, kalau pakai cara kakak untuk mencari besar sudut jam 08.30 kamu gambar dulu jenis sudut apa jam 08.30 itu kemudian kamu ukur pakai busur.<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berat-badan-arif-2-kg-lebih-dari-53-kali-berat-badan-dimas-jika-111",
            "question": "berat badan arif 2 kg lebih dari 5/3 kali berat badan dimas. jika jumlah berat badan mereka 122 kg, maka selisih berat badan mereka adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Arif 5:3 Dimas<br>Arif +2 Dimas\u00a0<br>5+3=8\u00a0<br>122-2=120\u00a0<br>5x120:8= 75 (Arif)<br>3x120:8= 45 (Dimas)\u00a0<br>75+45=120\u00a0<br>75-45=30 kg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-toko-pakaian-serba-mahal-badu-membeli-5-kemeja-dan-4-celan-791",
            "question": "Pada toko pakaian (serba mahal) badu membeli 5 kemeja dan 4 celana panjang dengan harga rp.425.000. pada toko yang sama, lola membeli 4 kemeja dan 3 celana panjang dengan harga rp.330.000. jika sabrina membeli 1 kemeja dan 1 celana panjang pada toko itu ia harus membayar berapa........................    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0pakai\u00a0METODE GABUNGAN\r\npliss mohon dibantu...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Wah, padahal soalnya sekali jalan aja kalau pakai eleminasi, hehe<br><br>eleminasi<br>5k + 4c = 425.000 ....x4<br>4k + 3c = 330.000 ....x5<br><br>20k + 16c = 1.700.000<br>20k + 15c = 1.650.000<br>dikurang<br>c = 50.000<br><br>substitusi<br>5k + 4c = 425.000<br>5k + 4(50.000) = 425.000<br>5k = 225.000<br>k = 45.000<br><br>k + c = 45.000 + 50.000 = Rp 95.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6x-37-5x-57-x-tolong-pake-cara-ya-601",
            "question": "6x + 3/7 = 5x + 5/7\r\nx =\r\ntolong pake cara ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6x\u00a0+\u00a03/7\u00a0=\u00a05x + 5/7 (all kalikan 7)<br><br>42x + 3 = 35x + 5<br><br>42x -\u00a035x = 5-3<br><br>7x = 2<br><br>x = 2/7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-nyari-rumus-fungsi-dari-grafik-gimana-341",
            "question": "Cara nyari rumus fungsi dari grafik gimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "grafik yang sudah diketahui miniman 2\u00a0titik<br>[tex] \\frac{y-y1}{y2-y1} = \\frac{x-x1}{x2-x1} [/tex]<br><br>kalau grafiknya sudah diketahui gradien dan salah satu titiknya<br>y\u00a0-\u00a0y1 = m(x\u00a0-\u00a0x1)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x-1-2x-2-2x-3-2x-5-999",
            "question": "Tentukan nilai x jika (2x + 1) + (2x + 2) + (2x +3)+ ... + (2x+ 50) = 4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U1=2x+1, U50=2x+50<br>S50=4275<br>S50=[tex] \\frac{1}{2} [/tex]. 50 (U1+U50)<br>4275=[tex] \\frac{1}{2} [/tex]. 50 (2x+1+2x+50)<br>4275=25(4x+51)<br>171=4x+51<br>171-51=4x<br>120=4x<br>x=30<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}